美軍F-35戰機首次舉行「大象漫步」演習 專家指明顯勝中俄新機

美國空軍首次以F-35戰機舉行「大象漫步」演習，密集式安排數十架戰機升空，以展示美軍第五代戰機已有實際作戰能力。有專家認為，演習反映，F-35的實戰能力，明顯優於中國和俄羅斯分別開發的第五代戰機殲-20和蘇-57。

演習周一（19日）於猶他州希爾空軍基地舉行，第388戰機聯隊及第419戰機聯隊派出35架F-35A戰機參與。「大象漫步」（elephant walk）是空軍術語，形容多架軍機起飛前以最小的間距首尾相連滑行，以便最短時間起飛最多架軍機。除了具有戰術價值外，也被視為空軍展示實力的方式。

今次參與的戰機，以每20至40秒的間距在單一跑道上起飛，之後組成不同隊形飛行。空軍發言人稱，演習旨在展示，空軍有能力隨時派遣任何數量的戰機，實行針對地面或空中目標的國防任務。由於安排來自不同戰機隊的軍機同時起飛相當具挑戰性，有助評估維修人員、機師及指揮團隊的能力。

美軍正積極加強空軍部隊的機動性，國防部長馬蒂斯上月下令，明年內80%軍機須準備好隨時執勤，上月首次為美軍執行戰鬥任務的F-35尤受注目。目前美軍擁有91架F-35，國際盟友共有28架，另外22架則售予其他國家。另外美軍亦已訂購逾2000架各型號的F-35，供陸上基地或航母搭載。

雖然中國及俄羅斯均分別致力推動第五代戰機研發，試圖與F-35競爭，但美國新聞網站商業內幕（Business Insider）分析認為，中俄的新一代戰機，仍未足與F-35匹敵。例如中國的殲-20仍未開發出適用的引擎，令飛行表現大打折扣，無法落實超音速巡航。專家估計，目前解放軍只有約20架殲-20，且料屬量產前的測試機，尚未具備戰力。

至於蘇-57目前估計只有12架，亦未選定最終採用的引擎。雖然俄方曾宣稱戰機已在敘利亞執行戰鬥任務，但專家認為該任務無從驗證戰機的戰力。俄國軍方亦暫未有為任何軍團訂購蘇-57。外國專家認為，雖然中俄分別宣布殲-20與蘇-57已形成戰力，但相信只屬公關戰。（CNN/商業內幕）

等睇有人話佢係改圖

「塞飛機」戰機版

好奇請教下，點解唔訂f22? 好似話f35好貴？

因為F22貴到生產線都停埋

f22重貴

多謝上面兩位巴打解答 有時睇佢地演習真係幾正。

F35 有樣野屈過F22，數據鏈同sensor 數量，F35 接近全機都係sensor，仲要只要一架F35 detect 到有敵機/目標，成個區既F35 都實時知道係邊 俾最少4個美國戰機機師一齊夾計郁你你都

美空海軍：明顯唔夠中國打，國會要添budget

咁勁

The F-35’s advanced sensor fusion enables pilots to draw on information from all of their on-board sensors to create a single integrated picture of the battlefield. All of the information gathered is then automatically shared with other pilots and command and control operating centers on their network using the most modern datalinks. These secure datalinks, such as the Multifunction Advanced Data Link (MADL), will enable pilots to share data with other strike aircraft as well as other airborne, surface and ground-based platforms required to perform assigned missions.

其他機既code 好似仲搞緊，但f35同f35 “溝通”係冇問題

CCTVB: 有分析指，中國有能力製造戰力與F35對等既戰機，並且數量更多

以前就成日咁講r budget 有冇發現而家已經變咗講一切準備就萃 講士氣

a War is coming

有印象話，係可以做到A機鎖定目標，B機或其他艦發射導彈攻擊

個DATALINK係OK勁

係咪話帶F-35個頭盔就好似坐高達咁360度投影咁

某專家:預計1年後中國將會有相同技術

一年後我變李嘉誠

之前先俾人話根本f35係賣電腦系統送戰機
之後不斷買dlc黎解鎖新功能
每升級一次就開新功能，慢慢變完全體

記得過去幾年華文傳媒成日笑f35搞咁耐
但人地其實係慢功出細貨
整完出黎可以玩三四十年
你支那同俄佬出得快又點？
落地第一年就已經出問題，捱到十年叫超出期望

f22 f35最恐佈係你見唔到,就算你見到你啲飛彈都鎖唔到，即係冇得打, 等死！

一支東風41攪撚掂成堆f35啦

我諗起高達嘅「浮游炮」

Data Link
真正嘅‘用念力屌撚死你呢個on9仔’

係好似打機個mini map咁
一個人見到你=全世界都見到粒紅點

其他舊戰機可唔可以升級電腦系統加入個datalink

屌使撚個垃圾專家話我估美國勁過支同俄咩

如果舊機都升級到 真係痴撚線

其實好多年前都有架啦

民用航拍都有呢種技術啦

一堆堆黃金係個天上飛黎飛去
俾你買都買美國貨啦

早排好似測試成功控制到無人機

其實當民用機做到自動導航 用電腦控制 或者由控制塔控制 你覺冇可能咩？

阿媽確實係女人

得控制塔控制既民航機我唔敢坐
佢唔會睇到前面有咩天氣，好危險

民航機師一黎係如果有乜問題 可以以人手操作控制返 二黎係畀乘客有安心感覺
其實民航機唔係做唔再由起飛到降落全電腦 只係人係度 安心啲 難聽啲 條友係度唔係拎自己條命較飛既

同埋好多野由軍用轉為民用 我覺得 落後十至廿年左右

有冇人知到點係空中帶路

若然屬實

聯軍聯結左個system 一打敵軍其他盟軍都知

所以佢而家講 我諗舊機實現咗 只係測試上未完全做好

F35重點係先進技術實現同研發 佢家陣研究的技術 可以用作升級舊機同降低新機成本 當模組全部成熟 其他機可以攞起手就用